【中華文化好包容】中國僱主當外傭係狗咁看待

【本報訊】對於內地擬高薪聘用菲傭，本港菲傭團體坦言薪酬吸引，估計部份在港工作傭工感興趣，但關注內地勞工權益保障不足，更有深圳工作菲傭面對惡劣工作條件跨境求助，呼籲傭工小心考慮。有曾為內地人打工的菲傭指被內地僱主當狗，即使叫價再高也絕不考慮到內地工作。
勞工政策不及港完善
外傭團體Progressive Labour Union of Domestic Labour主席Shiella表示，內地薪金如果為香港三倍，對菲傭來說相當吸引，料部份港菲傭會轉工，但錢並非唯一考慮因素，應留意內地外傭法律保障是否足夠。她指，早前曾接獲求助，有在深圳工作的菲傭未獲僱主安排休息日，想離開但被扣起護照，事件仍在處理當中。
來港20年的菲傭Beerly指，其首任僱主為在港居住內地人，但該名僱主當她是狗，並不尊重傭工，令她對內地人留壞印象，她亦擔心內地僱主不會按合約繳付薪酬，故即使薪金叫價再高，也絕不會到內地工作。
香港僱傭代理協會主席兼海外僱傭中心董事總經理張結民則指，單純薪金去看「香港輸晒」，但勞工政策配套上香港為亞洲最完善，要求僱主為傭工提供醫療、保險等，僱主未有支薪可作出控告，內地未必做到，故短期間不會對本港菲傭市場有影響。
他指，深圳去年8月放寬聘請菲傭，但據他了解至今僅數百人經合法途徑聘請傭工，原因為政策及程序未完善。但若內地傭工配套與香港睇齊，對本港菲傭市場會有很大影響，「𠵱家內地非法請菲傭都5,000至6,000蚊，香港得4,310蚊，合法咗香港菲傭會跳槽」

依家啲後生賓賓其實要虛榮感
係香港做嘢嗰啲成日自拍上網show畀啲同胞睇
係香港食鬼仔又盛
係支那冇等玩fb大打折扣啦
加上賓國啲人其實好清楚支那有幾差，阿居樂點講都影響唔到賓國啲人點睇
利申：問過屋企個賓賓同有stalk 佢fb

班友真係好撚鍾意自拍同影相
住自己個區咁耐
真係唔明點解佢地覺得個景值得影

香港價錢, 當你係狗就唔大陸仆街啫.
大陸公司用3倍價錢請連登仔. 仲唔扑到上去咩?!

對菲律賓嚟講
香港個人工做5年夠佢地返去開鋪頭加買大屋，分別冇話大唔大
賓賓嗰幾年打工就係外國嘅，嗰陣生活係點先最實際
我唔知真係會去支那嘅有幾多
但屋企個工人就同我講da me啦，佢話中國係菲國人眼中評價不嬲都好低，冇深入問，大概話「咪on9啦之類」

香港有好成熟既外傭社區，好多鄉里關照
而且大陸未必容許你星期日成班係公園廣場聚集